<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>travel on Thuyen&#39;s corner</title>
    <link>https://trinhngocthuyen.github.io/tags/travel/</link>
    <description>Recent content in travel on Thuyen&#39;s corner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trinhngocthuyen.github.io/tags/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập cuối: Hội đua thuyền Tứ linh</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-7/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-7/</guid>
      <description>Trời nắng oi bức… Đang giữa trưa. Tôi chưa thấy đường hoa nào ở các tỉnh, thành phố trong dịp tết lại đông và nhộn nhịp hơn người dân đi xem đua thuyền. Ở đây đông như đi xem pháo hoa 30 tết vậy. Hầu như tất cả dân đảo đều đến xem ngày đua cuối cùng (mùng 8 tết).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập 6: Chùa Hang</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-6/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-6/</guid>
      <description>Nơi đây cũng có 1 vách đá dựng đứng cao như ở Hang Câu. Nếu ở Hang Câu, vách đá được nước biển bào mòn nhẵn thì ở chùa Hang, ta thấy đá nhô ra từng phiến. Phần chân vách đá lõm sâu vào bên trong hơn nhiều so với ở Hang Câu. Chùa nằm trong hang, được tạo ra từ phần lõm đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập 5: Bình minh trên núi Thới Lới</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-5/</guid>
      <description>Sau một đêm ngủ ở chùa Vĩnh Ân, 5h20 chúng tôi xuất phát bằng xe máy. Trời lờ mờ, những con thuyền neo đậu gần những bãi đá đứng lặng yên. Không gian tĩnh mịch, không có tiếng sóng, chỉ có tiếng xe máy chạy bon bon đi về phía núi Thới Lới…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập 3,4: Chùa Đục, sự thú vị của dân đảo &amp; hoàng hôn</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-3-4/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-3-4/</guid>
      <description>Chúng tôi tiếp tục cuộc hành trình với đích đến là chùa Đục và đỉnh Liêm Tự. Chùa Đục tọa lạc ở thôn Tây, xã An Vĩnh, cách Cảng Lý Sơn không xa, chưa tới 1km. Chùa nằm trên giữa sườn núi. Ta phải leo men theo sườn núi đúng 100 bậc thang thì gặp chùa. Ắt hẳn những bạn trẻ đi với sự háo hức trong người khi lên các bậc thềm đều giống như tôi: vừa leo vừa đếm số bậc thang…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập 2: Hang Câu và bữa tiệc sinh nhật</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-2/</guid>
      <description>Có 2 may mắn rất lớn trong chuyến đi của mình. Thứ nhất, mình có 1 đứa bạn tên Phụng, là người dân ở đây, đã giúp đỡ mình suốt 2 ngày trong vai trò là 1 hướng dẫn viên. May mắn thứ hai là, mình được quen với những người bạn của Phụng: Trạch, Thừa, Có, Hồng, Tí Nị, Mỹ, Tuyết. Thật tình cờ, hôm ấy là sinh nhật Trach. Mọi người rủ nhau đi Hang Câu, và dĩ nhiên mình cũng nhập bọn…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập 1: Âm Linh Tự</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-1/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-1/</guid>
      <description>Âm Linh Tự cách cảng Lý Sơn không xa, khoảng chừng 100m. Ban đầu đoàn không định sẽ ghé thăm Âm Linh Tự, nhưng khi đi ngang qua thấy kiến trúc tự hơi lại nên vào xem thử. Ấn tượng đầu tiên khtraveli bước vào Âm Linh Tự: cái này không giống chùa ở Nghĩa Hành, hay bất cứ 1 cái chùa nào mình từng thấy. Nó giống như 1 cái đình thờ ở miền Bắc hơn. Và sự thật, nó không phải là chùa. Người ta gọi đây là “lăng”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Lý Sơn v1] Tập 0: Tàu cao tốc An Vĩnh</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/misc/ly-son-tap-0/</guid>
      <description>Xuất phát từ Cảng Sa Kỳ, đoàn của mình gồm có 2 người là: mình và chính mình. Mình gặp 3 thanh niên đi du lịch với những dụng cụ đồ nghề nhìn rất chuyên nghiệp. Được biết họ đến từ Hà Nội và đi Lý Sơn lần đầu tiên sau chuyến đi ở Huế. Mình rất vui và háo hức, vì nơi đây được nhiều người biết đến và người ta cứ kháo nhau rằng “Lý Sơn đẹp lắm”…</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>