<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reasoning on Thuyen&#39;s corner</title>
    <link>https://trinhngocthuyen.github.io/tags/reasoning/</link>
    <description>Recent content in reasoning on Thuyen&#39;s corner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://trinhngocthuyen.github.io/tags/reasoning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tản mạn: Khi chúng ta có nhiều lựa chọn</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/misc/random-thoughts-when-we-have-many-choices/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/misc/random-thoughts-when-we-have-many-choices/</guid>
      <description>Khi nói đến giải quyết vấn đề, người ta đôi khi dùng một cụm dài hơn là giải quyết vấn đề và ra quyết định (problem solving and decision making). Ta có thể hiểu việc giải bài toán thông qua hai hình thái: &lt;br&gt;(1) Từ không có lời giải -&amp;gt; có lời giải&lt;br&gt;(2) Từ có nhiều lời giải -&amp;gt; chọn ra lời giải tối ưu&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạp luận: tìm vs. kiếm</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/misc/tap-luan-tiem-vs-kiem/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/misc/tap-luan-tiem-vs-kiem/</guid>
      <description>Năm 2 Đại học, tui có học môn Cơ sở trí tuệ nhân tạo. Buổi học đầu tiên, thầy giáo có nêu ra một câu hỏi như sau “tìm và kiếm khác nhau như thế nào?”. Sự thật là không có ai trong số lũ sinh viên tụi tui trả lời câu hỏi đó. Có thể có đứa biết câu trả lời hay ít nhất có một nhận định nào đó, còn tui thì mặt thộn ra, giống như khi bị hỏi về định nghĩa của những khái niệm trừu tượng kiểu như: “tình yêu là gì?”, “ý thức là gì?”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luận UX: Ly cafe take-away</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/misc/luan-ux-ly-cafe/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/misc/luan-ux-ly-cafe/</guid>
      <description>Mình rất thích đi cafe mặc dù đa số những trường hợp đều chỉ có 1 thân 1 cõi :D. Mình cũng là đứa tò mò, hay có câu hỏi về những thứ xung quanh như “sao cánh cửa này kỳ kỳ?”, “sao cái biển hiệu này lại treo ở đây?” hay “sao lúc đi thang cuốn người ta hay vịn tay vào thang” &amp;hellip; Tình cờ một hôm đi cafe với đứa bạn, mình có 1 phát hiện nhỏ về việc branding trên ly cafe take-away&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
