<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reasoning on Thuyen&#39;s corner</title>
    <link>https://trinhngocthuyen.github.io/categories/reasoning/</link>
    <description>Recent content in reasoning on Thuyen&#39;s corner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://trinhngocthuyen.github.io/categories/reasoning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Toán: Tuyển sinh PTNK 2018 (p1)</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/toan-tuyen-sinh-ptnk-2018-p1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/toan-tuyen-sinh-ptnk-2018-p1/</guid>
      <description>Cùng giải đề thi tuyển sinh (vào lớp 10 chuyên Toán) Phổ Thông Năng Khiếu, năm 2018 nào. Trong đề có một câu bất đẳng thức như sau&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn: Câu hỏi tồi hay là sự hời hợt</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/tan-man-cau-hoi-toi-hay-la-su-hoi-hot/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/tan-man-cau-hoi-toi-hay-la-su-hoi-hot/</guid>
      <description>Có nhiều lần mình thấy có người hỏi những câu hỏi khiến mình đọc vào chẳng muốn trả lời (nếu có khả năng trả lời). Một ví dụ điển hình là “anh ơi, sao cái này em build không được?”. Bản thân mình cảm thấy đây là một câu hỏi rất chung chung và thiếu thông tin. Nếu bạn là dev thì hẳn là bạn đã phải sấp mặt với những cái bugs mà ta phải chửi bới cả tiếng đồng hồ con bọ (bugs) mới nghe điếc lỗ tai mà chui ra ngoài. Đó là khi ta có đầy đủ thông tin. Còn thiếu thông tin như trên thì… ta chỉ biết cách ra ngoài vườn bắt con bọ mà tra khỏi xem đồng bọn của nó ở đâu trong cái mớ code của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn: Khi chúng ta có nhiều lựa chọn</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/random-thoughts-when-we-have-many-choices/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/random-thoughts-when-we-have-many-choices/</guid>
      <description>Khi nói đến giải quyết vấn đề, người ta đôi khi dùng một cụm dài hơn là giải quyết vấn đề và ra quyết định (problem solving and decision making). Ta có thể hiểu việc giải bài toán thông qua hai hình thái: &lt;br&gt;(1) Từ không có lời giải -&amp;gt; có lời giải&lt;br&gt;(2) Từ có nhiều lời giải -&amp;gt; chọn ra lời giải tối ưu&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brain exercising #1</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/brain-exercising-1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/brain-exercising-1/</guid>
      <description>I happened to see this problem on Twitter. It reminded me of my secondary school when I was passionate about solving math problems :)&amp;hellip; I am thinking of a little corner of this blog for this sort of exercising.
Claim: If $p$ is prime, all the coefficients in $(a+b)^p$ except the first and the last are divisible by $p$.
If p is prime, all the coefficients in (a+b)^p except the first and last are divisible by p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạp luận: tìm vs. kiếm</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/tap-luan-tiem-vs-kiem/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/tap-luan-tiem-vs-kiem/</guid>
      <description>Năm 2 Đại học, tui có học môn Cơ sở trí tuệ nhân tạo. Buổi học đầu tiên, thầy giáo có nêu ra một câu hỏi như sau “tìm và kiếm khác nhau như thế nào?”. Sự thật là không có ai trong số lũ sinh viên tụi tui trả lời câu hỏi đó. Có thể có đứa biết câu trả lời hay ít nhất có một nhận định nào đó, còn tui thì mặt thộn ra, giống như khi bị hỏi về định nghĩa của những khái niệm trừu tượng kiểu như: “tình yêu là gì?”, “ý thức là gì?”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Động não: Who ate the cake?</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/dong-nao-who-ate-the-cake/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/dong-nao-who-ate-the-cake/</guid>
      <description>One day, a piece of cake meant for Eric went missing. His parents, Mr. and Mrs. Tan, suspected that one of his siblings ate the piece of cake and so questioned them. Here were their answers:
Alfred said, “It wasn’t Charles. It was Darius.”
Brenda said, “It wasn’t Darius. It was Alfred.”
Charles said, “It wasn’t Brenda. It was Darius.”
Darius said, “It wasn’t Alfred. It wasn’t Charles.”
Exactly four of the eight statements were true.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiệu ứng mồi (Priming effect)</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/hieu-ung-moi-priming-effect/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/hieu-ung-moi-priming-effect/</guid>
      <description>Hiệu ứng mồi (priming effect) là một hiệu ứng tâm lý diễn ra trong não bộ con người, khi kết quả hành động của một người bị ảnh hưởng bởi một vài thông tin người đó tiếp nhận được trước đó</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Động não: Alice, Betrice or Cynthia?</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/dong-nao-alice-betrice-cynthia/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/dong-nao-alice-betrice-cynthia/</guid>
      <description>Một người đi kén vợ, và định chọn một trong ba cô gái Alice, Beatrice và Cynthia rồi cưới. Biết rằng mỗi cô gái đều luôn nói dối hoặc luôn nói thật. Một trong ba cô gái là phù thủy nhưng không biết rằng phù thủy luôn nói dối hay luôn nói thật. Dưới đây là những điều mà các cô gái nói với chàng trai.
- Alice: Cynthia là phù thủy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luận UX: Ly cafe take-away</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/luan-ux-ly-cafe/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/luan-ux-ly-cafe/</guid>
      <description>Mình rất thích đi cafe mặc dù đa số những trường hợp đều chỉ có 1 thân 1 cõi :D. Mình cũng là đứa tò mò, hay có câu hỏi về những thứ xung quanh như “sao cánh cửa này kỳ kỳ?”, “sao cái biển hiệu này lại treo ở đây?” hay “sao lúc đi thang cuốn người ta hay vịn tay vào thang” &amp;hellip; Tình cờ một hôm đi cafe với đứa bạn, mình có 1 phát hiện nhỏ về việc branding trên ly cafe take-away&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Topology</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/topology/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/topology/</guid>
      <description>I hadn’t known Topology until a friend of mine gave me a quiz related to it. Though I still have no idea about the mathematical stuff, it has been drawing my attention due to some of its interesting facts&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mô hình hoá bài toán bằng những người tý hon</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/mo-hinh-hoa-bai-toan-bang-nhung-nguoi-ty-hon/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/mo-hinh-hoa-bai-toan-bang-nhung-nguoi-ty-hon/</guid>
      <description>Bài viết này được migrated từ một cái note trên facebook cá nhân của mình (vốn chỉ giới hạn cho bạn bè xem).
&amp;hellip;
Một lần, mình đọc phương pháp “Mô hình hóa bài toán bằng những người tý hon” trong sách của thầy Phan Dũng, thấy cách giải khá độc đáo nên share cùng mọi người. Bài viết này hầu như là viết lại nội dung mà thầy Phan Dũng đã trình bày trong sách [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đố vui: bài toán tính quãng đường và việc hiểu bài toán</title>
      <link>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/do-vui-hieu-bai-toan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trinhngocthuyen.github.io/posts/reasoning/do-vui-hieu-bai-toan/</guid>
      <description>Bài viết này được migrated từ một cái note trên facebook cá nhân của mình (vốn chỉ giới hạn cho bạn bè xem).
&amp;hellip;
Bạn nào thích động não, phân tích vấn đề, hãy cùng nhau thảo luận thử nhé!
Mục đích (thuật ngữ môn học PPLST&amp;amp;DM gọi là &amp;ldquo;tính hệ thống&amp;rdquo;) của post: Chỉ ra những khả năng có thể ảnh hưởng đến kết quả bài toán.
Phát biểu bài toán  Giả sử Lực đi bộ với vận tốc 1 bước/giây (tương ứng với 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
